學生藏雷射筆索帶對講機罪成 鄭念慈判處240小時社會服務令

#九龍城裁判法院第十三庭
#鄭念慈裁判官 #判刑
👤文(20) #20200125油麻地
🛑已還押10天

控罪1：管有攻擊性武器（簡易治罪條例）
被控於2020年1月25日，在油麻地彌敦道560號外，管有１個可發出雷射光束的裝置。#攻擊性武器 #雷射筆

控罪2：管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用
被控於同日同地，管有３袋膠索帶，意圖作非法用途使用。#管有工具作非法用途

控罪3：無牌管有無線電通訊器材 #無線電
被控於同日同地，無牌管有１個對講機。
—————————
📌進一步求情：
律師指出感化報告的內容正面，報告指出被告有悔意，在還押期間已有深深反省，並承諾不再犯案。律師希望法庭接納報告建議，判處被告長時數的社會服務令。

律師呈上多一封由某運動教練為被告撰寫的求情信，內容指出他願意讓被告長住他的家，除了會關懷被告外，亦會向他傳授正確的價值觀和觀念，讓他未來能貢獻社會及不會重犯。

📌判刑理由：
法庭在考慮判刑時已考慮與案所有相關因素。在報告指出被告人不適合更生中心但適合勞教中心下，法庭需要就勞教中心及社會服務令作取捨。法庭考慮到被告已還押一段時間且在此期間有所反省、認罪、沒有案底、良好品格以及有別人的支持，認為長時數的社會服務令可以給予被告阻嚇及更生的目的，故就所有控罪判處被告
❗️240小時社會服務令❗️

20歲男生去年初於油麻地彌敦道遇警截查，及後被指管有雷射筆、索帶及對講機，早前於九龍城裁判法院承認在公眾地方管有攻擊性武器、管有適合作非法用途工具及無牌管有對講機三罪，今日獲判240小時社會服務令。裁判官鄭念慈判刑指出，社會服務令已能在更生及阻嚇方面起作用。

辯方大律師進一步求情表示，感化官在報告中指被告經還柙後已深切反省，表達悔意並承諾不再犯事。大律師遞上排球教練信件，指他願意繼續教導、支援及支持被告，避免被告重蹈覆轍。信中更指他將邀請被告同住，為他提供一個安穩的家，灌輸正確價值觀，回饋社會。

裁判官鄭念慈判刑指出，被告經還柙一段時間後已深刻反省，基於他的年齡，不考慮監禁。被告坦白認罪，背景良好，認識到不正確的行為。而排球教練亦願意引導被告建立正確價值觀，且報告顯示社會服務令能在更生及阻嚇方面起作用，因此判處240小時社會服務令。

呢啲分分鐘又要上訴

以為坐硬

鄭念慈都上訴

嚴閪都畀人上訴咗啦

Btw 發仔

幾撚賤
還押左又唔判坐,分分鐘減完還押唔駛坐

而家又要人成年時間做服務令

成日以為唔駛坐就輕手

240係上限,一搞搞成年

呢D無傷人無收利益
正路應該感化/簽保守行為了事

依家最仆街得返鄭紀航同蘇文隆

裁判官表示，勞教中心為適合刑罰，亦已預留位置予被告

似警告下佢 因為240 真係再上就一定係坐

莫子聰

等等先，唔好合理化雷射筆當攻擊性武器先

依個歲數點會判坐，除非佢24歲以上
用最長刑期搞你肯定去勞教，到時仲慘過社會服務令

判咁少執到

紅官仆街死全家

20歲喇

罪成都已經係唔合理啦, 仲話判得少

廿歲咪勞教囉，最毒係咁玩
入去操半年+出黎之後1年監管又冇減扣

*冇得扣還押